告訴我，你父親為何不發表他的詩作？

因為他厭惡這個世界

創造出美麗的詩句

但拒絕發表，我認為這...

這是他報復這世界的方式

你會因為憤怒而拒絕將作品公諸於世嗎？

不，我不像我父親

我告訴過你

無論如何，我肯定人生

他為什麼如此

厭惡人類？

因為經歷幾千年文明

人們仍學不懂如何去愛

Vicky Cristina Barcelona
Director: Woody Allen

WFC